\section{Criticità}
Tutto sommato abbiamo svolto il lavoro in maniera più che soddisfacente, ciò nonostante ci sono stati momenti in cui ci sono state evidenti criticità. La prima criticità è stata di natura comunicativa/organizzativa alla fine di Ottobre, durante lo svolgimento del D2. In particolare in concomitanza alla stesura del diagramma delle componenti ci sono state le vacanze per tutti i santi e al tempo la nostra comunicazione si basava sugli incontri in università di tutto il gruppo, in questo periodo lontano dall'università i lavori del gruppo hanno avuto uno stallo totale e la bozza del diagramma non è stata completata, ciò è risultato in un leggero ritardo nella consegna interna del D2. Abbiamo però rimediato a questo nostro errore decidendo delle sessioni di confronto online su Discord, infatti errori di questo tipo non si sono più verificati. \\
La seconda criticità, decisamente minore in quanto a importanza, è stata una discrepanza di idee sulla struttura del progetto da il membro Goldoni e gli altri, risultando in una rivisitazione di alcuni dei lavori svolti da questo membro, ciò però non ha causato nessun ritardo riscontrabile ed è stato ritrovato l'accordo. \\
La terza e ultima criticità è avvenuta durante i lavori per il D4, infatti c'è stata uno sfasamento temporale tra il lavoro del membro Murru (i diagrammi del D4) e quello degli altri membri (l'implementazione del progetto), infatti quando buona parte dell'applicazione era completata, il diagramma delle risorse non era ancora stato fatto. Ciò però non ha causato grandi complicazioni visto che le API da implementare erano già state decise da tutto il gruppo. \\
Nel complesso le criticità sono state affrontate e usate per migliorare.